小弟修酒店款待業 有無巴打講下關於酒店既野

我返緊FO 先發覺語文真係好重要 同埋係咪真係好講際遇

推

係邊頭返緊

上環 不過只係兼職trainee 返左兩個幾月 因為我係學生

FO會見盡千奇百怪人種 好考EQ

ibis定Marriott?

留名，下年要返香港實習

會唔會自爆左

好彩返個間啲人唔乜ON9

細酒店Fo on 留名

我覺得語文又唔算最重要 基本上溝通到 聽得明個客講咩已經夠做 做做下會發現每日講黎講去都係個堆野

冇撚有錯

好唔好做

發達唔駛諗
唔會失業嘅
都幾等人用
語文係幾重要如果你要入間好酒店
起碼英文要講得流利
識多d language 會加分
行行都講際遇 識人好過識字

前景就睇你個人大志
好處係可以優惠價訂連鎖酒店如果你入到大野
日日新鮮 見識到呢個世界咩人都有

壞處係薪金同工時唔係好岩比例
雖然有其他行都係咁

你好鐘意做customer service 唔怕捱夜可以一試

FO 多數唔會OT 做customer service/up sale 房/walk in 被客當面屌 升得快 要overnight 因為好多人走 升到operation manager 就大獲野你負責

Res 就O硬T 無補水 接booking online travel agent/
travel agent/... 做下report 要shift 唔駛overnight 比FO 忙

Housekeeping 你應該唔會做？

Sales sale travel agent 個d 同出面sales 差唔多 不過target 唔同 commission 無銀行咁多

Marketing 好少酒店有純marketing 多數internal transfer / 請 marketing 底 做promote 酒店野 唔駛sale

HR/Accounting 個basic accounting HR 唔駛講啦

F&B/Event 做大型活動/wedding/sales... F&B waiter 廚房唔講啦

四五星酒店有2-3個月花紅
有d得一到兩個月花紅

一定由低做起
MT 多數F&B

利申：脫離左呢一行

唔覺師兄解答 其實小弟係holiday inn express hong kong soho 度做 不過三星酒店來來去去都係咁

最慘係個啲被呀 專有名詞唔撚識多隻

Holiday Inn都叫有d名氣啦

其實做咩都好講際遇
得罪啲大佬就算你幾叻都冇用，你都係死撚硬
我都係修Hospitality, 之前係一間酒店嘅法國餐廳做placement
一開始我唔係好中意啲人，因為有啲長工唔撚理我
有時廚房佬又會屌到我仆街
但日子耐左，做好自己本份，佢地就開始照顧我
廳面嗰啲有時打貓(偷食)會問你要唔要，做Bar嗰啲會問我想飲咩酒
有時啲廚房煮多左/ 做完order會整啲嘢你食
講起宜家都有啲掛住

語言嘅嘢就慢慢學啦，講真，中學時期嘅英文真係冇乜用
出到嚟講嘅完全唔同，我英文都好撚差，但上到大專之後乜撚都英文
就會開始慢慢習慣，FO我唔知啦，但我以前係法國餐廳同啲法蘭西焗住講英文
講錯佢地又唔會笑尻你，有時仲會同你傾下計，係幾好嘅練習機會

客唔會笑 但好驚如果我第時做掃把 英文都唔識多隻比人笑

同埋本人係想去瑞士讀唔知好唔好

上面有位巴打都講得好詳盡架喇
不過唔認同fo唔洗OT 基本日日都至少一個鐘
入profile 埋數 交更 有野錯有野跟就起碼遲2個鐘

Hskp 係辛苦 但絕對唔係淨係得洗廁所/清潔咁簡單
Hskp其實有好多野都係好專 但而家基本上冇後生仔入行
得番d呀姨做 升職算快 捱到一定得

至於你話去瑞士讀 即係你讀唔到poly?
屋企有錢就去啦 冇就緊係慳番
個邊9成都係大陸人同香港有錢仔 學到既野其實唔多

同埋要搞清楚自己中意office定operation
Office如hr marketing 番星期一至五 朝九晚六
紅日放假
Operation 如 fo hskp F&b 番shift 紅日照番工
聖誕 初一 復活節 清明 中秋翌日 預左冇得放正日
同埋會對客 攰過番office

但有d人係番唔到office工覺得太悶太冇挑戰性
另外如果你係世界仔 識好多大粒既 做sales又得
搵到生意你就得 乜都唔洗理

盡量入行就入5星連鎖大檔
唔好話咩細檔一腳踢學多d野 全部廢話
大檔可以轉去細檔 細檔想上大檔就好難

講多句 f&b狗也不屌
accounting弱撚智 個d根本唔叫acct
中六畢業都輕鬆識做 仲要冇升職機會

希望幫到你

溝通到就得 酒店 養家 流
唔會發達咁解

唔該巴打你呀 咁其實operation office 係咩黎

同埋酒店sales 幾好做咁 唔知點入行

推一推

一開波就做細檔，家陣好後侮

咩部門都好
唔好做f&b
Shift就梗
紅日唔洗諗正日 做少兩個鐘已經偷笑

想穩定工時就考慮下sales個邊

大部分rsvn起家

以執房既
大約有3-5個掃把 不過老屎忽 你要升上去比較難
會唔會失業一定唔會
因為大部份酒店都唔夠人用
不過 酒店係一條不歸路
好多大型酒店既福利唔算差
所以做落唔會想走
基本上年年都有花紅

你話英文同客溝通洗唔洗好撚勁
其實又唔一定 以我做間酒店為例 掃把以下英文都唔會話好勁 盡量會用簡單既字表達到就得
見工既時候 你預左班仆街人事部會瘋狂show off 自己英文 不過你就唔洗理佢既

如果你做酒店 我會建議你一邊做一邊再學英文 唔係因為溝通問題 而係你英文好 熟左個環境 將來係有機會做到經理級 我酒店個經理都係工程部上去

老豆一入職就係部門經理 所以會知道多小小其他人既野 我平時放工都會同班掃把/個經理飲茶

唔應該用大型黎形容 應該話高級小小

之前喺加拿大做過fallsview casino 而家喺墨爾本做緊best western duty manager, 千祈唔好用protal 同 rms 9
見過有啲客賭錢到都冇曬錢跳瀑布死㩒都㩒唔住， 賣淫，犯毒，阿伯心臟病死，痴線婆除曬衫企露台叫救命，拐帶禁錮少女 夜媽媽喺泳池扑野，撞鬼,打劫乜都遇過

我都係 轉左大檔一個月 好唔慣

咁點先做到預訂部or sales 門檻好高？

識人好過識字 自己有時間研究下波馬 你就發現好撚有用 我做緊trainee 都就完 而家玩電話同上面傾計多過做

同埋做得耐 你會發現基本上 有40% 來來去去都係果班客 同佢地熟咗就好撚易做

有啲客係熟客個係好撚on9 機師就係個好例子

FO掃巴表示熟客先麻撚煩,由其是D濕9 Members/VP .
自以為大支嘢.
其實做酒店真係見唔少嘢,掃毒/掃黃/自殺/自稱撞鬼/捉姦..........最重要係夠醒目同唔怕被人屌,不倫係客人定同事.

緊記:一定要入大檔

HD都係讀類似既科，不過畢左業幾年
身邊同學都做唔同工種，但都關cs既
係得做酒店個幾個叫撈得唔太差
其他都食得屎幾年都係萬頭
不過f&b真係狗也不屌

如果想入酒店back office 有咩dept好做
讀過相關hd
依家做緊零售 想搵穩定office hour 既工

咁其實你肯去講去學都唔遲 不過而家酒店FO 應該serve 大陸多過外國

酒店比較講經驗 唔係話有個degree 唔好 不過無必要用咁多錢去外國讀 基本上讀完做唔到酒店mt 都係由底開始 可以考慮做幾年先去讀返個都可以

都要睇間酒店lo

你 grad 完之後 搵工search res agent/sales operator 就搵到 又唔係特別高 四五星要求degree 畢業 如果有相關經驗唔會難入

如果你計入department 難度
應該係

F&B/HSKP < FO/Event < Res/Sales < MT

HR/Marketing 就睇你彩數

上年summer 係banquet sales 做trainee 日日比人屌到仆街 其他部門啊head日日問我有無比人蝦

酒店back office 要shift 叫唔叫穩定
比較穩定HR/Account 要有相關major / 經驗
同埋如果零售經驗 應該比較難入到back office 做